從何時認真也變成了一種缺點

成日俾人話做事太認真唔識輕鬆。

全力以赴唔係做人應有的態度嗎?

現在我也學會得過且過

自己的事還好，但團體性例如做運動，做PROJECT等，唔認真好難過自己個關。

所以我寧願比人話都要堅持

如果係豬一樣的隊友 就唔好認真
佢地唔會多謝你做埋佢地果份
幫佢地做埋 成績好係應該
唔好 佢地會覺得你都無料
唔好學人做老大

最重要係睇資源
資源得10時 回報可能12
唔好諗住結果有15
除非你自己真係好勁

最後與到呢種隊友 其他時間溫書好過
佢地果part係咁執少少算

受教了，豬一樣的隊友真係唔好對佢地有常人的期望。

最緊要做好自己本分就得

如果對方同樣認真, 我會盡力去做
但對方都懶懶閒, 又何必白費心機

我最明白嗰種只有自己一個努力嘅感受
但人愈大愈覺得, 其實對方根本就唔想咁樣
自己咁認真嚟把撚咩

做事最基本要求

真係，對方D人反而怪我做咩咁認真，輕鬆做/玩開心咪算。

其實全情投入咪一樣可以好開心，不過學巴打講，對呢種人太在意反而苦了自己，做好自己就算。

一個醒目既人應該識掌握到幾時認真幾時hea
大家覺得無關痛癢既野你都比盡力
人地只會覺得你晒心機同on9
係比人感覺到你做野唔識分輕重

其實佢地睇我認真，在我而言其實只係基本態度，冇比盡力的。
不過都受教，每人標準唔同，只係大事小事我都覺得要俾心機做。

主要問題係香港係個功利主義極重既地方
有時做野付出比回報多
做多少少吃力不討好既野
都會比人恥笑

自己堅持到都會繼續，惟有不望回報/認同，過到自己便夠。

如果樓主真係唔介意旁邊人點睇
你堅持自我真係絕對冇問題, 我亦好佩服

但千祈唔好因為自己認真而強迫人地都要認真
唔係只係辛苦自己辛苦人

佢地係鍾意鳩下鳩下先開心

受教了

冇得迫，所以都係上黎打兩句呻下

我都明白
自己本來係fb都會打句號，後尾見啲人話柒就好少用

自問自己唔算十分認真，但係從來都唔會做豬隊友
大學做project見識過一次幾仆街既
原本分組係3—4人一組，因為班人數關係我果組得兩個人，天生就比其他組少一兩件
條友成撚日講自己唔拎High Distinction唔得，又係咁講自己遲下想轉讀醫
郁下就催我叫我做依樣果樣比佢，我都好快手交比佢睇
到最後做書面報告既時候係我不停咁催佢，我負責既部份一早做完，佢都重未開始做佢果啲
到最後份野個分出左黎，佢就屌我做得唔好唔認真
之後我望下份mark左分既assignment(Tutor每部份都有寫評語同分)
仆你臭街，我做果啲parts有比人讚下，而且個分都算唔錯
佢做果啲就九成都係低分
到頭來竟然我係比人屌果個
得自己認真係無用，有時重會比其他人拖累你
雖然個分勉強都多過合格，而我又接受左
但係真係好撚柒憎依啲口講認真，成日諉過他人既人

千祈唔好咁講, 其實我都改善緊
呢排發現自己因為希望人地都我一樣認真
影響身邊嘅人, 破壞咗好多關係
好聽就認真, 唔好聽其實係自私
所以先有上面嘅睇法同感受

大家一齊努力

認真既人好似永遠都會蝕底

巴打的CASE比較特別掛，只能說呢個世界都有唔少空口講白話的人，所以都係行動比說話更實際。

冇錯，佢地的確係覺得我係自私，心態不同掛。

既然相信自己每事認真係正確的態度，那只要不強加別人身上，就繼續堅持吧。

冇錯
我覺得只要唔好強加係其他人身上就可以

又上了一課，人生就係不停的在心態上學習